呢篇文屌到班偽善左膠賤種啪啪聲

中殖香港三等叛民，扮撚夠美國左翼白人未？

左翼的進步主張，淪為中國極權的炮仗，由來已久，香港是長期災區。左翼的願景來去三板斧：拉低每件常識的定義標準，刷高「敏感度」，要求人人充滿公義自覺。終於，他們喜滋滋地揸乾的「歧視」概念，今倒成了退步納粹的外交利器。戕害世界，依然一臉理直氣壯。
美國的「中國病毒爭議」，不過是「光榮冰室事件」的國際放大版，同樣是扭乾常識的惡果。大選在即，美國自由派借故向川普發炮，我尚且理解。我也相信美籍的陳法拉不是刻意「奶共」，反正西方娛樂圈就那個離地氛圍。我不解的是：香港人，自稱「抗爭」陣營的香港人，竟也有反對使用「中國病毒」的深度怪論，看得我嘖嘖稱奇。

用原產地命名病毒，是常識，是個中性、準確、客觀、科學的常識。「中國病毒」，是事實，是描述事實用的專有名詞：它起源自武漢，武漢是「中國不可分割的一部分」。這裡的「中國」沒被叫做「支那」，「病毒」也不是比喻，是顯微鏡下生勾勾的存在——你可以挑剔，但請不要擺出一副「用原產地命名病毒」不是常識的模樣。

左膠在談什麼？話「Chinese virus」的Chinese在美國可以解「華人」，兼似華人的亞裔人，因此有歧視之嫌。更癡根的，默認所有使用「中國病毒」的香港人，心底都是為了政治表態，乃至racism宣傳。

首先，川普用「Chinese virus」時，是有註解的。他指因為「It comes from China」，這裡的「China」毫無疑問是「中華人民共和國」。連帶他口中的「Chinese」，自然是「中國的」，不是「中華民國的」、不是「華人」的。「Chinese」在英語有歧義？是你們這群「非中華人民共和國國藉者」無視説話者的註解，出來自取其辱在先。

何況，「Chinese」的語義含混，不是lost in translation，是刻意為之的。中華人民共和國透過混淆「中華人民共和國國民」和「華裔／華人」，在台灣問題、海外滲透、國際榮耀上，歷年賺了數之不盡的便利。好事取最寬鬆定義，壞事照被混為一談，非常合理。

也正是察覺這個含混的賤處，中國外鄰近年才開始高聲修正：我不是「Chinese」，Chinese好的壞的，通通與我無尤。當中，大馬華裔歌手黃明志説得最好：「Chinese」就是「中國人」，你是外藉華人，你不想有歧義，就別用。

2020年2月3日，黃明志的facebook帖文。

同樣出於對「Chinese」的反作用，香港才愈來愈多人自稱「香港人」，叫「Hong Kong is not China」，於美國人口普查填「Hongkongers」——正是察覺到「Chinese」含混是綁架，我們才努力把香港身份拆出來。這堆左膠卻倒退幾代，開心大發現「Chinese virus」很含混，美國人不懂區分，會傷及無辜云云。吓，傷及無辜，不就是綁架的目的嗎？綁匪就是想把所有掛住「華」字的都拖進來，把自己國家的失當，操作成全裔的屈辱。省得解釋，便直接調低標準——你們那些「抗爭歲月」是白過的嗎？

提議把中國肺炎稱作「CCP virus」（中共病毒），更是自作聰明。天啊，2020年了，還繼續「中共很邪惡，中國人很善良」嗎？那是個黨國一體的國家。正如病毒和載體拆不開，中共和中國都拆不開的，中共就是中國人體質培養出來的症狀。在敵我交鋒之際，強調「對準政權」有多白癡，香港人理應深有體會。

説「中國病毒」助長racism的，煞是離題萬丈。退十萬步，我且當「中國病毒」真的助長racism好了，那也是美利堅合眾國的racism，是不願與中華成分劃清界線的美藉華人煩惱——你一條中殖香港的叛民在反什麼？川普用「中國病毒」轉移政治壓力、共和黨大選部署、美國醫療的結構性缺陷⋯⋯關我撚事？認真的，關我撚事？他能損害中華人民共和國，能激起排華，能逼人修正自己的身份效忠，能懲罰那群多重效忠的賣港賊，對我們香港人便是美事。

而且，什麼令世人發覺中共有多失敗、政治表態、宣傳、幫助抗疫，乃順勢業報而已——業因是：中國隱暪疫情、中國傳播病毒、中國鎮壓香港。香港人堅持稱「中國病毒」，沒這些黑心左膠想得那麼險惡——我們只是在守護事實。我們太清楚：不大聲重複事實，被中國無賴政府搶掉話語權，便會落得黑白顛倒的下場。

川普經已很厚道。從記者會可以看出，他執著「中國病毒」，很大程度是怒於中國發放「美軍傳染中國」的假新聞。造假時，壯哉中國；敗露時，縮到華人的龜殼裡——彈出彈入的Chinese，就算是racism，亦是「因人廢種」，亦是活該。

順便告訴左膠們：知道俄羅斯是怎樣對「Chinese」的嗎？他們2月頭已關閉俄中邊境，禁止中國公民入境，以人臉識別技術篩出中國人，嚴密監控中國社群，下令警察搜查旅店、宿舍、公寓大樓和商家。就向中國官方設計的敵人，盡情發放你們的進步主義吧。習近平會多謝你們。

Good article!

推

推推先

又係你條gaylo

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

幫你手推都要俾你話gay

呢個正

push

Push

（勿屌）真心解釋「Chinese Virus」歧視與否

之前仲有條粉腸死撐

最憎呢d偽善賤種
人地美國佬歧唔歧視支那仔關佢撚事

我唔支持叫中國病毒㗎
03沙士點叫
中國武漢肺炎好分啲

叫慣武漢肺炎

左膠真心白痴

記住
香港人係Hong Konger / Hong Kongese
台灣人係Taiwanese
日本人Japanese
韓國人Korean
馬來西亞人 Malaysian
馬來西亞華人，都係 Malaysian

以上既人都係Asian，
從來冇人叫做Chinese，
認同篇文講，Chinese呢個字係有歧義，
多數形容種族，但有時亦有人用嚟指國藉，
支那就係利用Chinese呢個字嘅含糊，
多年嚟都講大家係Chinese =華人 = 都係中國人
只要你嘅文化、你樣貌係同中華有關，
你就係同中國有關，
進而甚至講到你係黃皮膚黑頭髮，
你係Chinese 你係中國人，
呢啲就係佢地混淆人嘅做法。

而以前我地被潛移默化過，
而家班傻仔左膠仲跟緊呢套，
今日開始要醒，其實我地冇人係Chinese